**2008年歐洲歌唱大賽**（**Eurovision Song Contest
2008**）為[歐洲歌唱大賽之第](../Page/歐洲歌唱大賽.md "wikilink")53届比赛，由[塞尔维亚广播协会](../Page/塞尔维亚广播协会.md "wikilink")（[RTS](../Page/塞爾維亞廣播電視.md "wikilink")）主办，2008年5月20日至5月24日於[塞尔维亚首都](../Page/塞尔维亚.md "wikilink")[贝尔格莱德舉行](../Page/贝尔格莱德.md "wikilink")，主持人為**Jovana
Janković**與**Željko
Joksimović**，其中Joksimović撰寫了本次比賽塞爾維亞代表歌曲"Oro"，這讓他得到了本次的主持機會。

冠軍曲為[俄羅斯歌手](../Page/俄羅斯.md "wikilink")[季馬·比蘭與](../Page/季馬·比蘭.md "wikilink")**Jim
Beanz**合寫的《Believe》，並由季馬·比蘭演出獲冠，是俄國史上第一次的冠軍。 而此次主題定調為"Confluence of
sound" (中文:音律的匯流)*confluence於英語中表河川之匯流*

## 主辦權

[2007年歐洲歌唱大賽由塞爾維亞代表](../Page/2007年歐洲歌唱大賽.md "wikilink")[瑪麗亞·舍里福維奇](../Page/瑪麗亞·舍里福維奇.md "wikilink")(Marija
Šerifović)於[芬蘭](../Page/芬蘭.md "wikilink")[赫爾辛基以歌曲](../Page/赫爾辛基.md "wikilink")**Molitva**拿下冠軍(此即決賽開幕式表演)，因而獲得2008年主辦權。

### 賽館

[Belgrade_Arena_north.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Belgrade_Arena_north.jpg "fig:Belgrade_Arena_north.jpg")

此次賽館位於[貝爾格勒的](../Page/貝爾格勒.md "wikilink")[貝爾格勒體育館](../Page/貝爾格勒體育館.md "wikilink")，其為目前[歐洲最大的運動體育館](../Page/歐洲.md "wikilink")，可容納兩萬人。

雖然塞爾維亞接下了2008年的主辦權，但基於國內的暴動問題，[歐洲廣播聯盟致電塞爾維亞](../Page/歐洲廣播聯盟.md "wikilink")，通知考慮改變場地，聯盟的選擇有[烏克蘭](../Page/烏克蘭.md "wikilink")(2007年大賽第二名)、芬蘭廣播協會(2007年主辦單位)，[希臘廣播協會](../Page/希臘廣播協會.md "wikilink")(ERT)亦聲稱可以承辦於[雅典](../Page/雅典.md "wikilink")，但不久聯盟就決議不更改賽場，並由聯盟協辦。
而塞爾維亞廣播協會將由該國官方提供安全防護協助。

### 主題

此次主題為"Confluence of
sound"，中文意指"音律的匯流"，這代表著賽場**貝爾格勒**處於歐洲兩大河流的交會，分別是[薩瓦河與](../Page/薩瓦河.md "wikilink")[多瑙河](../Page/多瑙河.md "wikilink")，而標誌之設計則由塞爾維亞知名藝術家*'
Boris Miljković*'所設計。

### 場館佈置

本次比賽分三個階段，每歌階段的比賽佈置皆有契合到主題，由以決賽為最，決賽之佈置費時數日，由歐洲各大藝術團體聯合佈置，[煙火製造術佔了絕對的視覺貢獻](../Page/煙火製造術.md "wikilink")，媒體與觀眾將其喻為"該比賽有史以來最華麗的舞台"。

### 賽程

鑒於參賽國的數量漸增，於2007年赫爾辛基比賽時，歐洲廣播聯盟即初步規劃應於2008或2009的比賽中將預賽分為兩階段。而2007年9月28日當天，聯盟宣布其規劃將於2008年的大賽實行。

## 參賽國

[ESC_2008_Map.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ESC_2008_Map.svg "fig:ESC_2008_Map.svg")
本次新參賽國有[聖馬利諾與歐洲廣播聯盟的新成員](../Page/聖馬利諾.md "wikilink")[亞塞拜然](../Page/亞塞拜然.md "wikilink")，而[奧地利則因不滿比賽計分方式而退出](../Page/奧地利.md "wikilink")，[義大利自](../Page/義大利.md "wikilink")1997年即未參賽，此年亦然，[斯洛伐克因經費問題暫且不參加](../Page/斯洛伐克.md "wikilink")。

*由各國英文拼音首字母排列*

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
## 結算

### 預賽1

  - 第一場預賽於2008年5月20日舉行。
  - 顏色為桃色的國家獲得進入決賽資格。
  - 亞麻色的國家為評審團選出，得進入決賽之國家。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>順位</p></th>
<th><p>國家</p></th>
<th><p>語言</p></th>
<th><p>歌手</p></th>
<th><p>歌曲</p></th>
<th><p>英語翻譯</p></th>
<th><p>排名</p></th>
<th><p>得分</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>01</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/蒙特內哥羅語.md" title="wikilink">蒙特內哥羅語</a></p></td>
<td><p>Stefan Filipović</p></td>
<td><p>"Zauvijek volim te"</p></td>
<td><p>I love you forever</p></td>
<td><p>14</p></td>
<td><p>23</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>02</strong></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/希伯來語.md" title="wikilink">希伯來語</a>、<a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Boaz Ma'uda</strong></p></td>
<td><p><strong>"The Fire in Your Eyes "</strong></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p><strong>5</strong></p></td>
<td><p><strong>104</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>03</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/塞爾維亞語.md" title="wikilink">塞爾維亞語</a>、<a href="../Page/德語.md" title="wikilink">德語</a>、<a href="../Page/芬蘭語.md" title="wikilink">芬蘭語</a></p></td>
<td><p>Kreisiraadio</p></td>
<td><p>"Leto svet"</p></td>
<td><p>Summer light</p></td>
<td><p>18</p></td>
<td><p>8</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>04</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></p></td>
<td><p>Geta Burlacu</p></td>
<td><p>"A Century of Love"</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>12</p></td>
<td><p>36</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>05</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/義大利語.md" title="wikilink">義大利語</a></p></td>
<td><p>Miodio</p></td>
<td><p>"Complice"</p></td>
<td><p>Accomplice</p></td>
<td><p>19</p></td>
<td><p>5</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>06</p></td>
<td></td>
<td><p>Imaginary(<a href="../Page/人工語言.md" title="wikilink">人工語言之一</a>)</p></td>
<td><p>Ishtar</p></td>
<td><p>"O Julissi"</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>17</p></td>
<td><p>16</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>07</strong></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Elnur and Samir</strong></p></td>
<td><p><strong>" Day After Day"</strong></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p><strong>6</strong></p></td>
<td><p><strong>96</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>08</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/斯洛維尼亞語.md" title="wikilink">斯洛維尼亞語</a></p></td>
<td><p>Rebeka Dremelj</p></td>
<td><p>"Vrag naj vzame"</p></td>
<td><p>To hell with it</p></td>
<td><p>11</p></td>
<td><p>36</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>09</strong></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Maria Haukaas Storeng</strong></p></td>
<td><p><strong>"Hold On Be Strong"</strong></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p><strong>4</strong></p></td>
<td><p><strong>106</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>10</strong></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Isis Gee</strong></p></td>
<td><p><strong>" For Life"</strong></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p><strong>10</strong></p></td>
<td><p><strong>42</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></p></td>
<td><p>Dustin the Turkey</p></td>
<td><p>"Irelande Douze Pointe"</p></td>
<td><p>Ireland, twelve points</p></td>
<td><p>15</p></td>
<td><p>22</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a>、<a href="../Page/加泰羅尼亞語.md" title="wikilink">加泰羅尼亞語</a></p></td>
<td><p>Gisela</p></td>
<td><p>"Casanova"</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>16</p></td>
<td><p>22</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>13</strong></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/波士尼亞語.md" title="wikilink">波士尼亞語</a> '''</p></td>
<td><p><strong>Laka</strong></p></td>
<td><p><strong>"Pokušaj"</strong></p></td>
<td><p><strong>Try</strong></p></td>
<td><p><strong>9</strong></p></td>
<td><p><strong>72</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>14</strong></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a>、<a href="../Page/亞美尼亞語.md" title="wikilink">亞美尼亞語</a></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/西魯紹.md" title="wikilink">西魯紹</a></strong></p></td>
<td><p><strong>"Qélé, Qélé"</strong> (Քելե Քելե)</p></td>
<td><p><strong>Come on, come on</strong></p></td>
<td><p><strong>2</strong></p></td>
<td><p><strong>139</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></p></td>
<td><p>Hind</p></td>
<td><p>"Your Heart Belongs to Me"</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>13</p></td>
<td><p>27</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>16</strong></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/芬蘭語.md" title="wikilink">芬蘭語</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Teräsbetoni</strong></p></td>
<td><p><strong>"Missä miehet ratsastaa"</strong></p></td>
<td><p><strong>Where men ride</strong></p></td>
<td><p><strong>8</strong></p></td>
<td><p><strong>79</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>17</strong></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/羅馬尼亞語.md" title="wikilink">羅馬尼亞語</a>、<a href="../Page/義大利語.md" title="wikilink">義大利語</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Nico and Vlad</strong></p></td>
<td><p><strong>"Pe-o margine de lume"</strong></p></td>
<td><p><strong>On an edge of the world</strong></p></td>
<td><p><strong>7</strong></p></td>
<td><p><strong>94</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>18</strong></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/季馬·比蘭.md" title="wikilink">季馬·比蘭</a></strong></p></td>
<td><p><strong>" Believe"</strong></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p><strong>3</strong></p></td>
<td><p><strong>135</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>19</strong></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Kalomira</strong>(本名: Kalomoira)</p></td>
<td><p><strong>" Secret Combination"</strong></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p><strong>1</strong></p></td>
<td><p><strong>156</strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 預賽2

  - 第二場預賽於2008年5月22日舉行。
  - 顏色為桃色的國家獲得進入決賽資格。
  - 亞麻色的國家為評審團選出，得進入決賽之國家。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>順位</p></th>
<th><p>國家</p></th>
<th><p>語言</p></th>
<th><p>歌手</p></th>
<th><p>歌曲</p></th>
<th><p>英語翻譯</p></th>
<th><p>排名</p></th>
<th><p>得分</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>01</strong></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Euroband</strong></p></td>
<td><p><strong>" This Is My Life"</strong></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p><strong>8</strong></p></td>
<td><p><strong>68</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>02</strong></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/夏洛特·佩雷利.md" title="wikilink">夏洛特·佩雷利</a></strong></p></td>
<td><p><strong>" Hero"</strong></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p><strong>12</strong></p></td>
<td><p><strong>54</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>03</strong></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/土耳其語.md" title="wikilink">土耳其語</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Mor ve Ötesi</strong></p></td>
<td><p><strong>"Deli"</strong></p></td>
<td><p><strong>Crazy</strong></p></td>
<td><p><strong>7</strong></p></td>
<td><p><strong>85</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>04</strong></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Ani Lorak</strong></p></td>
<td><p><strong>"Shady Lady"</strong></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p><strong>1</strong></p></td>
<td><p><strong>152</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>05</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></p></td>
<td><p>Jeronimas Milius</p></td>
<td><p>"Nomads in the Night"</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>16</p></td>
<td><p>30</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>06</strong></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/阿爾巴尼亞語.md" title="wikilink">阿爾巴尼亞語</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Olta Boka</strong></p></td>
<td><p><strong>"Zemrën e lamë peng"</strong></p></td>
<td><p><strong>Hearts trapped in time</strong></p></td>
<td><p><strong>9</strong></p></td>
<td><p><strong>67</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>07</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/義大利語.md" title="wikilink">義大利語</a></p></td>
<td><p>Paolo Meneguzzi</p></td>
<td><p>"Era stupendo"</p></td>
<td><p>It was wonderful</p></td>
<td><p>13</p></td>
<td><p>47</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>08</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></p></td>
<td><p>Tereza Kerndlová</p></td>
<td><p>"Have Some Fun"</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>18</p></td>
<td><p>9</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>09</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></p></td>
<td><p>Ruslan Alekhno</p></td>
<td><p>" Hasta la Vista"</p></td>
<td><p>See You Soon</p></td>
<td><p>17</p></td>
<td><p>27</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>10</strong></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Pirates of the Sea</strong></p></td>
<td><p><strong>"Wolves of the Sea"</strong></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p><strong>6</strong></p></td>
<td><p><strong>86</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>11</strong></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/克羅埃西亞語.md" title="wikilink">克羅埃西亞語</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Kraljevi Ulice and 75 cents</strong></p></td>
<td><p><strong>"Romanca"</strong></p></td>
<td><p><strong>Romance</strong></p></td>
<td><p><strong>4</strong></p></td>
<td><p><strong>112</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></p></td>
<td><p>Deep Zone and Balthazar</p></td>
<td><p>"DJ, Take Me Away"</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>11</p></td>
<td><p>56</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>13</strong></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Simon Mathew</strong></p></td>
<td><p><strong>" All Night Long"</strong></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p><strong>3</strong></p></td>
<td><p><strong>112</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>14</strong></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Diana Gurtskaya</strong></p></td>
<td><p><strong>"Peace Will Come"</strong></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p><strong>5</strong></p></td>
<td><p><strong>107</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a>、<a href="../Page/匈牙利語.md" title="wikilink">匈牙利語</a></p></td>
<td><p>Csézy</p></td>
<td><p>"Candlelight"</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>19</p></td>
<td><p>6</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a> </p></td>
<td><p>Morena</p></td>
<td><p>"Vodka"</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>14</p></td>
<td><p>38</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/希臘語.md" title="wikilink">希臘語</a></p></td>
<td><p>Evdokia Kadi</p></td>
<td><p>" Femme Fatale"</p></td>
<td><p>Fatal woman</p></td>
<td><p>15</p></td>
<td><p>36</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></p></td>
<td><p>Tamara、Vrčak and Adrian Gaxha|Adrijan</p></td>
<td><p>"Let Me Love You"</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>10</p></td>
<td><p>64</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>19</strong></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/葡萄牙語.md" title="wikilink">葡萄牙語</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Vânia Fernandes</strong></p></td>
<td><p><strong>"Senhora do mar (Negras águas)"</strong></p></td>
<td><p><strong>Lady of the sea (Dark Waters)</strong></p></td>
<td><p><strong>2</strong></p></td>
<td><p><strong>120</strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 決賽

資格:

  - 四個保障資格國:[法國](../Page/法國.md "wikilink")、[德國](../Page/德國.md "wikilink")、[西班牙](../Page/西班牙.md "wikilink")、[英國](../Page/英國.md "wikilink")。
  - 主辦國[塞爾維亞](../Page/塞爾維亞.md "wikilink")。
  - 第一場預賽中前9名的國家(桃色標示) +1個評審團決議入取國家(亞麻色標示)。
  - 第二場預賽中前9名的國家(桃色標示) +1個評審團決議入取國家(亞麻色標示)。

決賽於2008年5月24日舉行，由[俄羅斯奪得冠軍](../Page/俄羅斯.md "wikilink")。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>順位</p></th>
<th><p>國家</p></th>
<th><p>語言</p></th>
<th><p>歌手</p></th>
<th><p>歌曲</p></th>
<th><p>英文翻議</p></th>
<th><p>排名</p></th>
<th><p>得分</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>01</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/羅馬尼亞語.md" title="wikilink">羅馬尼亞語</a>、<a href="../Page/義大利語.md" title="wikilink">義大利語</a></p></td>
<td><p>Nico 與 Vlad</p></td>
<td><p>"Pe-o margine de lume"</p></td>
<td><p>On an edge of the world</p></td>
<td><p>20</p></td>
<td><p>45</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>02</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></p></td>
<td><p>Andy Abraham</p></td>
<td><p>"Even If"</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>25</p></td>
<td><p>14</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>03</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿爾巴尼亞語.md" title="wikilink">阿爾巴尼亞語</a></p></td>
<td><p>Olta Boka</p></td>
<td><p>"Zemrën e lamë peng"</p></td>
<td><p>Hearts trapped in time</p></td>
<td><p>17</p></td>
<td><p>55</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>04</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></p></td>
<td><p>No Angels</p></td>
<td><p>" Disappear"</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>23</p></td>
<td><p>14</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>05</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a>、<a href="../Page/亞美尼亞語.md" title="wikilink">亞美尼亞語</a></p></td>
<td><p>Sirusho</p></td>
<td><p>"Qélé, Qélé" (Քելե Քելե)</p></td>
<td><p>Come on, come on</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>199</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>06</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/波士尼亞語.md" title="wikilink">波士尼亞語</a></p></td>
<td><p>Laka</p></td>
<td><p>"Pokušaj"</p></td>
<td><p>Try</p></td>
<td><p>10</p></td>
<td><p>110</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>07</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/希伯來語.md" title="wikilink">希伯來語</a>、<a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></p></td>
<td><p>Boaz Ma'uda</p></td>
<td><p>"The Fire in Your Eyes"</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>9</p></td>
<td><p>124</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>08</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/芬蘭語.md" title="wikilink">芬蘭語</a></p></td>
<td><p>Teräsbetoni</p></td>
<td><p>"Missä miehet ratsastaa"</p></td>
<td><p>Where men ride</p></td>
<td><p>22</p></td>
<td><p>35</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>09</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/克羅埃西亞語.md" title="wikilink">克羅埃西亞語</a></p></td>
<td><p>Kraljevi Ulice 與 75 cents</p></td>
<td><p>"Romanca"</p></td>
<td><p>Romance</p></td>
<td><p>21</p></td>
<td><p>44</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></p></td>
<td><p>Isis Gee</p></td>
<td><p>"For Life"</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>24</p></td>
<td><p>14</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></p></td>
<td><p>Euroband</p></td>
<td><p>" This is My Life"</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>14</p></td>
<td><p>64</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/土耳其語.md" title="wikilink">土耳其語</a></p></td>
<td><p>Mor ve Ötesi</p></td>
<td><p>"Deli"</p></td>
<td><p>Crazy</p></td>
<td><p>7</p></td>
<td><p>138</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/葡萄牙語.md" title="wikilink">葡萄牙語</a></p></td>
<td><p>Vânia Fernandes</p></td>
<td><p>"Senhora do mar (Negras águas)"</p></td>
<td><p>Lady of the sea (Dark waters)</p></td>
<td><p>13</p></td>
<td><p>69</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></p></td>
<td><p>Pirates of the Sea</p></td>
<td><p>"Wolves of the Sea"</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>12</p></td>
<td><p>83</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/夏洛特·佩雷利.md" title="wikilink">夏洛特·佩雷利</a></p></td>
<td><p>" Hero"</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>18</p></td>
<td><p>47</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></p></td>
<td><p>Simon Mathew</p></td>
<td><p>" All Night Long"</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>15</p></td>
<td><p>60</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></p></td>
<td><p>Diana Gurtskaya</p></td>
<td><p>"Peace Will Come"</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>11</p></td>
<td><p>83</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></p></td>
<td><p>Ani Lorak</p></td>
<td><p>"Shady Lady"</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>230</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>19</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a>、<a href="../Page/法語.md" title="wikilink">法語</a></p></td>
<td><p>Sébastien Tellier</p></td>
<td><p>"Divine"</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>19</p></td>
<td><p>47</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>20</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></p></td>
<td><p>Elnur 與 Samir</p></td>
<td><p>"Day After Day"</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>8</p></td>
<td><p>132</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>21</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></p></td>
<td><p>Kalomira(本名: Kalomoira)</p></td>
<td><p>"Secret Combination"</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>218</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>22</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙語.md" title="wikilink">西班牙語</a>、<a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></p></td>
<td><p>Rodolfo Chikilicuatre</p></td>
<td><p>"Baila el Chiki-chiki"</p></td>
<td><p>Dance the Chiki-chiki</p></td>
<td><p>16</p></td>
<td><p>55</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>23</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/塞爾維亞語.md" title="wikilink">塞爾維亞語</a></p></td>
<td><p>Jelena Tomašević</p></td>
<td><p>"Oro" (Оро)</p></td>
<td><p>Hora</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>160</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>24</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/季馬·比蘭.md" title="wikilink">季馬·比蘭</a></p></td>
<td><p>" Believe"</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>272</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>25</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></p></td>
<td><p>Maria Haukaas Storeng</p></td>
<td><p>"Hold On Be Strong"</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>182</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 外部連結

  - [塞尔维亚广播协会](http://www.rts.rs/)

[ga:Comórtas Amhránaíochta na
hEoraifíse\#Tíortha](../Page/ga:Comórtas_Amhránaíochta_na_hEoraifíse#Tíortha.md "wikilink")

[Category:歐洲歌唱大賽](../Category/歐洲歌唱大賽.md "wikilink")
[Category:2008年音樂](../Category/2008年音樂.md "wikilink")